喇沙狀元齊撐「反送中」遊行：咁多人企出嚟政府應對人民負責

第8屆中學文憑試（DSE）今日放榜，逾4.7萬名莘莘學子將接過成績單。今屆共誕生12位「狀元」（即考獲7科5**），分別為9男3女，其中6人同樣在數學延伸部份獲得5**，成為「超級狀元」。狀元來自9間學校，當中傳統名校喇沙書院有3位，9間「摘星」學校中佔最多數。

今年共有19,676名日校考生考獲入讀資助大學最低門檻的「33222」成績，參照聯招（JUPAS）考生報名的資助學士學位約有1.3萬個計算，今年經JUPAS入讀八大的學士課程，平均1.5人爭一席。12名狀元中，喇沙書院佔3席位，其中黃子峯獲得7科5**及數學延伸部份獲得5**的超級狀元，另外喇沙蕭子聰及許友灝就獲得7科5**。三位狀元都對成績感喜出望外，並表示會報讀醫科，希望透過從醫回饋社會，其中蕭子聰表示，「站在前線拯救生命難能可貴，有機會應把握」。對於早前有醫護人員被指向警方外洩病人資料而被捕，三人都認為病人私隱十分重要，醫院有責任保護病人私隱，不應被第三方介入。許友灝更謂，若病人對醫生沒有信任，或令病人不敢如實透露病情，致病情惡化，故認為私隱十分重要。

上月相繼有學生聯署發起罷課反對修訂「送中」條例，喇沙書院亦有響應。蕭子聰表示自己亦有參與聯署，亦有遊行表達意見，原因是「對條例不信任」，希望透過行動發聲。他補充說，雖然條例原意是可修補現有漏洞，但社會始終有疑慮，政府現時提出修例並非合適時間，令社會出現反對聲音。他又認為，6.12當日示威者都只想和平表達意見，相信大部港人都是抱正面心態，並非刻意作出所謂暴動行為。「超級狀元」黃子峯也謂，示威者不滿被控暴動是情有可原，並指大家政見雖然不同，但都是想為香港好，「被冠以暴動罪名接受唔到情有可原」。許友灝亦表示，即使上月身在異處，沒有參與遊行，但亦有透過媒介了解最新發展，認為市民行使權利表達對政府不滿，「政府應聆聽，都咁多人企出嚟，應對人民負責」。

我無野講

我無嘢講

歡迎入嚟討論

「長文慎入」勇武又好、和理非又好，自己香港自己救！

Congratulations!
🎂

今日到狀元接力施壓政府

果然係最貼地名校

喇沙仔